% ####################################################################
% PACKAGES
% ####################################################################
\documentclass[../../../main.tex]{subfiles}

% ####################################################################
% DOCUMENT CONTENT
% ####################################################################

\begin{document}
  \begin{spacing}{1.5}

    \noindent
    Zarządanie etykietami w aplikacji odbywa się poprzez formularz.

    % \begin{figure}[!htbp]
    %   \centering\includegraphics[scale=0.5]{form}
    %   \caption{Formularz zarządania etykietami}
    % \end{figure}
    \noindent
    Pokazany na rysunku powyżej formularz jest podzielony na cztery sekcje kontrolek przy pomocy których zarządza się etykietami. Górna część formularze to  sekcja filtrowania, w środku znajduje się lista wszystkich etykiet, po prawej stronie dodawanie i edycja rekordu a na dole zarządzanie zakresem generowania wydruku etykiet.

%##########################################################################

    \subsubsection{Przeglądanie}\label{sec:przegladanie}
    Przeglądanie rekordów o etykietach odbywa się analogicznie jak w przypadku formularza do przeglądania danych o użytkownikach posiadających dostęp do aplikacji. Listę etykiet mozna przewijać za pomocą suwaka lub filtrować za pomocą sekcji kontrolek znajdującej się powyżej. Każdorazowe kliknięcie w rekord znajdujący się na liście spowoduje jego podświetlenie oraz wyświetlenie informacji o rekordzie w sekcji \nstyle{Szczegóły} znajdującej się po prawej stronie formularza. W trybie edycji rekordu przeglądanie i filtrowanie wciąż jest możliwe, natomiast nie można podświetlać rekordów do momentu opuszczenia trybu edycji.


%##########################################################################

    \subsubsection{Filtrowanie}\label{sec:filtrowanie}
    Filtrować rekordy można przy pomocy pola tekstowego. Jest to szybkie wyszukiwanie
    które dopasowuje wpisaną frazę do wystąpień w numerze BIN.
    Wypełnienie pól z sekcji \nstyle{Wyszukiwanie zaawansowane} powoduje odrzucenie z listy wszystkich rekordów nie spełniających zadanego w danej kolumnie kryterium.
    Rezultat wyszukiwania uaktualnia się zawsze po wykryciu zmiany w którymkolwiek z pól sekcji filtrowania.
    Przycisk usuwania kryteriów \nstyle{X} znajdujący się po prawej stronie powoduje wyczysczenie wszystkich zadanych kryteriów oraz ponowne wyświetlenie wszystkich etykiet.
    Czyszczenie pojedynczych pól z kryteriów odbywa się poprzez skasowanie wpisanego tekstu klawiszem \nstyle{Backspace} lub w przypadku list wyboru naciśnięcia klawisza \nstyle{ESC}.

%##########################################################################

    \subsubsection{Dodawanie i edycja rekordów}\label{sec:edycja_etykiet}
    Aby dodać lub edytować rekord należy uaktywnić kontrolki sekcji szczegóły poprzez kliknięcie przycisku \nstyle{Dodaj} lub podświetlenie dowolnego rekordu na liście etykiet. Następnie wejście w tryb edycji poprzez modyfikację dowolnego pola spowoduje pojawienie się przycisku \nstyle{Zapisz}, po naciśnięciu którego rekord zostanie dodany lub zmodyfikowany. Wykonanie akcji zapisu danych będzie możliwe dopiero po poprawnym zwalidowaniu danych wpisanych w aktywnych kontrolkach sekcji \nstyle{Szczegóły}. W przypaku nieprawidłowości w wypełnieniu pól zostane one podświetlone na czerwono a po najechaniu na nie pojawi się komentarz dotyczący nieprawidłowości.

%##########################################################################

    \subsubsection{Zakres i opcje generowania}\label{sec:zakres_generowania}
    Generowanie etykiet możliwe jest dopiero po zdefiniowaniu zakresu generowania. Wybranie zakresu umożliwia sekcja kontrolek na dole formularza. Należy wpisać numer BIN pierwszej etykiety zakresu oraz numer BIN etykiety ostatniej - na ich podstawie zostaną wypełnione pola dotyczące szczegółów lokalizacji BIN. Możliwe jest też podanie szczegółow lokalizacji i po ich poprawnym wypełnieniu pole z numerem BIN zostanie automatyczne wypełnione. Walidacja poprawności wpisanego zakresu odbywa się na podstawie pól z numerami BIN. \\
    \noindent
    Walidacja zakresu będzie poprawna gdy:
    \setenumerate{noitemsep}
    \begin{enumerate}[leftmargin=*]
      \gitem{}  Wszystkie pola sekcji \nstyle{Zakres od} i \nstyle{Zakres do} będą wypełnione
      \gitem{}  Numer/kod \nstyle{Plantu}, \nstyle{Obszaru} i \nstyle{Regału} będzie identyczny
      \gitem{}  Numer poziomu BINu początkowego będzie mniejszy lub równy poziomowi końcowemu
      \gitem{}  Numer rzędu BINu początkowego będzie mniejszy lub równy rzędowi końcowemu
      \gitem{}  Dla każdego rzędu w zakresie istnieć będzie etykieta zbiorcza poziomu 2.
    \end{enumerate}
    \noindent
    W pozostałych przypadkach kontrolki numerów BIN bedą zaznaczone na czerwono i wyświetlony będzie komunikat o nieprawidłowości walidacji wpisanego zakresu.\\
    \noindent
    Podczas generowania jest możliwość wyboru trybu generowania etykiet. Możliwe jest generowanie względem \nstyle{rzędów} lub \nstyle{poziomów}. Dokładniejszy opis różnic pomiędzy tymi trybami jest opsany w sekcji \hyperref[sec:uklad]{\nstyle{Układ wydruku}}.\\
    \noindent
    Jeśli w podanym zakresie nie istnieje etykieta górnego rzędu wówczas nie zostanie ona wydrukowana. Etykieta dolna (poziomu 2) dla wszystkich rzędów z zakresu musi zawsze być dodana aby była możliwość wygenerowania etykiet.\\
    \noindent
    Program przechowuje w pamięci wygenerowane etykiety do momentu zakończenia sesji lub kolejnego generowania. Umożliwia to zaczytanie zakresu generowania podczas otwierania formularza zarządzania etykietami oraz kilkukrtony wydruk bez konieczności ponownego generowania etykiet. 

%##########################################################################

    \subsubsection{Import danych}\label{sec:import}
    Do importowania etykiet do pliku służy opcja \nstyle{Dodaj wiele}. Powoduje ona zaimportowanie danych o etykietach z zakładki \nstyle{Import}. Dane na tej zakadce to lista numerów BIN etykiet jakie użytkownik chce zaimportować do aplikacji. Każdorazowo podczas importu podany numer BIN w każdym wierszu jest walidowany i jeśli nie spełnia odpowiednich kryteriów nie zostaje zaimportowany do tabeli główniej. Po każdym imporcie zostaje wygenerowany plik z logami dotyczącymi BIN, które nie zostały zaimportowane ( wszystkie BIN, które po wykonaniu importu zostaną na zakładce \nstyle{IMPORT} są BINami które mają już swoje odpowieniki w tabeli albo są nieprawidłowe). Plik z logami zostanie utworzony w katalogu \nstyle{Logs} w lokalizacji w której znajduje się plik.

%##########################################################################

    \subsubsection{Eksport}\label{sec:eksport}
    Wszystkie dane o etykietach zapisane w pliku można wyeksportować do pliku \nstyle{*.CSV}.
    Eksportu dokonuje się z poziomu zakładki 3M na wstążce programu Excel. Po wybraniu opcji eksportu zostanie wyświetlone okienko dialogowe do wskazania lokalizacji zapisu pliku z eksportem.

%##########################################################################

    \subsubsection{Usuwanie danych}\label{sec:usuwanie}
    Na wstążce są dwa przyciski do usuwania/czyszczenia danych z pliku. Jeden z nich usunie dane tylko z zakładki \nstyle{Import}. Drugi usunie dane z zakładki \nstyle{Import} oraz wszystkie dane o etykietach zapisane w pliku. Każdorazowa przed usunięciem danych użytkownik zostanie poproszony o potwierdzenie wykonania akcji.

%##########################################################################

  \end{spacing}
\end{document}
